<resources>
    <string name="app_name">Uts Deo</string>

    <string-array name="daftar_makanan">
        <item>Sate Loso</item>
        <item>Lontong Dekem</item>
        <item>Nasi Grombyang</item>
        <item>Pecak Belut</item>
        <item>Apem Comal</item>
        <item>Kraca</item>
    </string-array>
    <string-array name="deskripsi">
        <item>Sate Loso sendiri berbahan utama daging kerbau atau daging sapi yang telah dibacem terlebih dahulu sebelum dibakar</item>
        <item>Lontong dekem merupakan irisan lontong dengan taburan serundeng yang diberi kuah kuning bersantan.</item>
        <item>Bahan utamanya dari Nasi Grombyang ini adalah Daging Kerbau yang diiris besar-besar</item>
        <item>Makanan khas Pemalang berikutnya yaitu pecak belut. Pecak belut ialah belut goreng yang diberi sambal.</item>
        <item>Apem comal merupakan makanan khas Pemalang yang terbuat dari campuran tepung terigu serta gula jawa.</item>
        <item>Kraca merupakan makanan berbahan dasar keong, yang dimasak dengan bumbu khas seperti
            ketumbar, bawang putih,dll</item>
    </string-array>
    <string-array name="harga">
        <item>Rp25.000</item>
        <item>Rp12.000</item>
        <item>Rp14.000</item>
        <item>Rp35.000</item>
        <item>Rp2.000</item>
        <item>Rp5.000</item>
    </string-array>
    <string-array name="deksripsi_full">
        <item>Sate Loso merupakan kuliner khas Pemalang yang konon muncul karena sosok bernama Pak
            Loso yang berasal dari Weleri. Resepnya turun-temurun ke warga Pemalang yang mencintai
            sate ini. Tak heran jika kini banyak sekali menjual sate ini di Pemalang. Konon, garis
            keturunan Pak Loso yang memiliki resep paling asli adalah Sate Loso Pak Mul yang ada di
            Jalan Urip Sumoharjo dan RM Sate Loso Pah In. Selain kedua kedai itu, adapun kawasan
            penjual sate khas Pemalang ini bisa ditemui di beberapa sudut Pemalang, yakni di Jalan
            RE Martadinata di sebelah utara alun-alun Pemalang.</item>
        <item>Lontong dekem merupakan irisan lontong dengan taburan serundeng yang diberi kuah
            kuning bersantan. Tidak hanya serundeng, taburan kerupuk dan bawang goreng pun tidak
            ketinggalan. Biasanya disajikan dengan sate ayam sebagai lauknya.
            Rasanya khas dan kuah yang hangat memang cocok disantap saat sore atau malam hari.
            Berikut ini lontong dekem yang paling direkomendasikan di Pemalang.</item>
        <item>Dalam bahasa Pemalang, Grombyang berarti mengapung di permukaan atau bergoyang-goyang.
            Mengapa Nasi Grombyang itu identik dengan bergoyang- goyang. Dalam penyajian Nasi
            Grombyang ini komposisi antara kuah Grombyang dengan nasinya, lebih banyak kuah daripada
            nasinya. Sehingga nasinya dapat mengapung dan bergoyang-goyang di antara kuah
            Grombyangnya. Nama Grombyang ini tidak bisa didapati di kota-kota lain, sehingga nama
            Grombyang sangat ikonik dan unik.</item>
        <item>Makanan khas Pemalang berikutnya yaitu pecak belut. Pecak belut ialah belut goreng yang diberi sambal.
            Anda dapat memilih pecak belut santan atau pecak belut sambal kering.
            Dalam penyajiannya, pecak belut disajikan dengan bawang goreng utuh dan nasi hangat. Rasanya yang
            pedas nikmat dan menggugah selera membuat pecak belut disukai oleh para pecinta kuliner.</item>
        <item>Apem comal merupakan makanan khas Pemalang yang terbuat dari campuran tepung terigu
            serta gula jawa. Apem comal memiliki cita rasa yang gurih dan manis. Harga apem comal
            pun cukup terjangkau. Cara membuat apem comal terbilang masih sangat tradisional, yaitu
            dengan menggunakan bakaran anglo. Selain itu, dalam pengemasannya juga masih menggunakan daun pisang.</item>
        <item>Kraca merupakan makanan berbahan dasar keong, yang dimasak dengan bumbu khas seperti ketumbar, bawang putih, kemiri, dan rempah lainnya.
            Rasanya yang unik dan khas membuat kraca menjadi salah satu kuliner yang cukup diminati. Jika Anda
            ingin mencoba kuliner ini, Anda dapat mencoba datang ke warung Mas Kiwil di desa Bodeh, Pemalang.</item>
    </string-array>


</resources>